<p>给你字符串 <code>s</code> 和整数 <code>k</code> 。</p>

<p>请返回字符串 <code>s</code> 中长度为 <code>k</code> 的单个子字符串中可能包含的最大元音字母数。</p>

<p>英文中的 <strong>元音字母 </strong>为（<code>a</code>, <code>e</code>, <code>i</code>, <code>o</code>, <code>u</code>）。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = "abciiidef", k = 3
<strong>输出：</strong>3
<strong>解释：</strong>子字符串 "iii" 包含 3 个元音字母。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = "aeiou", k = 2
<strong>输出：</strong>2
<strong>解释：</strong>任意长度为 2 的子字符串都包含 2 个元音字母。
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = "leetcode", k = 3
<strong>输出：</strong>2
<strong>解释：</strong>"lee"、"eet" 和 "ode" 都包含 2 个元音字母。
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = "rhythms", k = 4
<strong>输出：</strong>0
<strong>解释：</strong>字符串 s 中不含任何元音字母。
</pre>

<p><strong>示例 5：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = "tryhard", k = 4
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul> 
 <li><code>1 &lt;= s.length &lt;= 10^5</code></li> 
 <li><code>s</code> 由小写英文字母组成</li> 
 <li><code>1 &lt;= k &lt;= s.length</code></li> 
</ul>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>字符串 | 滑动窗口</details><br>

<div>👍 98, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[新版网站会员](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 限时优惠；算法可视化编辑器上线，[点击体验](https://labuladong.online/algo/intro/visualize/)！**

</div>

